德國第一位跨性別議員「誕生」 保守派議長力挺：性格比性別更重要

德國聯邦議會即將出現第一位「跨性別」議員，41歲的甘瑟荷（Ganserer）在2013年首次當選德國面積最大的巴伐利亞邦的議員，並在去年10月成功連任，不過當時他還是馬庫斯（Markus Ganserer），今年1月初他正式宣示自己是（Tessa Ganserer），引發熱議，但當地的保守派議長大表支持，「一個人的性格總是比他們的性別更重要。」

《中央社》報導，德國巴伐利亞邦地方議會綠黨議員甘瑟荷去年10月爭取連任成功，但23日開議時，同僚將發現甘瑟荷不再名叫馬庫斯，而是泰莎，且作為德國首位跨性別議員，還獲得保守派的議長力挺。

現年41歲的甘瑟荷2013年首度獲選為德國面積第一大、人口第二多的巴伐利亞邦（Bavaria）議員，當時還是馬庫斯（Markus Ganserer）的他去年10月連任後在社群媒體上「出櫃」，宣示自己如今已是泰莎（Tessa Ganserer）。

目前除了甘瑟荷，在德國地方和聯邦議會目前為止都還沒有跨性別議員，她將成為首個坐在議會中的跨性別政治人物。

她1月初在Facebook個人頁面上表示，自己不但100%女人，也是地方議會議員「女士」，在新一屆議會，她打算登記自己的性別為「女性」。不過，她不考慮以任何醫學方式改變自己的生理性別。

甘瑟荷告訴《南德日報 Sueddeutsche Zeitung》，

大約10年前，當時還名為馬庫斯的她注視鏡中穿著洋裝的自己，突然頓悟自己就是個女人。

自此以後，她扮演過不同的社會角色：男人、父親、丈夫，接著是女人、妻子、母親。現在，她的自我認同已不再搖擺，他對11歲和6歲的兒子宣告：「現在開始，我永遠都會是這個樣子。」

甘瑟荷表示，「孩子沒有成見。如果你以友善的方式將世界呈現給他們，他們就會以同樣的方式接受這個世界。」

她用新名字開了新的臉書帳號，原本的臉書Markus Ganserer上還有他過去男性化的樣子，他說自己已經拿到新的，有泰莎照片和名字的具名公共運輸交通卡（類似悠遊卡），並邀請大家到他的新臉書Tessa Ganserer按讚。

《Sueddeutsche》報導，甘瑟荷向世界所展示的是，當1個女人裝在男性的身體裡是什麼樣子，而現在她決定，不僅僅是與朋友和家人一起生活時，展露她的真實身份，而是永遠，這也意味著她將出現在攝影機前，記者會上，官方招待會上，以1名政治家的身份。最重要的是，他也將出現在議會的台上，一位擁有男性聲音、男性肩膀的女人。

她還在推特上說，過去當Markus Ganserer的生活也不差，但現在她是Tessa Ganserer，「從現在開始，我就會這樣活著。」

德國議會怎麼看？
《The Local》報導，巴伐利亞邦的選民普遍保守，不少人是天主教徒。蟬聯巴伐利亞地區議會的綠黨議員很少。不過，巴伐利亞議會主席艾格納（Ilse Aigner），儘管他是來自在社會議題上多採保守立場的基督教社會黨（CSU），卻力挺甘瑟荷。

艾格納稱，甘瑟荷的跨性別決定很勇敢。在與她懇談後，艾格納公開聲明：「我們原先的男性同僚將成為女性同僚；這對議會來說，不應是個問題而且應該予以尊重。」他強調：「一個人的人格永遠比他的性別重要。」至於國會中其他議員，艾格納表示：「他們遲早會再次習慣的。」

不過，甘瑟荷的議會同僚並非每一位都對她的轉變表示友善。《南德日報》報導，一位名為哈根的議員第一次在位於慕尼黑（Munich）的議院看見戴著金色長假髮、上妝的甘瑟荷時，破口大罵：「你在這裡耍什麼寶？變裝皇后，是嗎？」

《Sueddeutsche》報導，聽到這句話時，甘瑟荷凍結了一秒鐘。然後，她決定反擊，她對哈根說：「這是一種侮辱，我沒扮裝。」 她高高抬起頭，從講台上走下來，並走到哈根眼前，她表示：「我不是在生氣或報復，我會想辦法解決。」

甘瑟荷去年11月已經取得精神科醫生開立的證明，確認她是跨性別人士，這當中包括一些數據，證明他確實因為「性別角色錯誤」感到痛苦。根據德國法律，更改官方姓名和性別登記的要件之一是取得2位醫學專業人士開立的意見書。甘瑟荷說，她終於有望取得「符合實情的」出生證明。

德國近來在性別議題上有幾番變革，例如聯邦議會去年12月通過法案，規範出生證明應提供除了「男」、「女」之外的第3個性別選項。2017年，聯邦議會則通過同性婚姻法，讓適用於異性婚姻的權利與義務，得以延伸至同性婚姻。

早在幾個星期前，甘瑟荷表示Markus和Tessa都仍然是她的一部分。但從現在開始，她希望以女性政治家，妻子和2個孩子的母親的身份生活。為了紀念Tessa的終於到來，Ganserer邁出了重要的一步：將所有領帶，襯衫和西裝外套裝入袋中，並將它們送走。

佢可以入女廁

下次到海龜做議員

#steffen #afd #gendermania

有病應該去睇醫生